[WTO已死] 美國狠招，反對WTO高級委員連任

美國狠招，反對WTO高級委員連任

美國8月27日告知世界貿易組織（WTO），反對9月任期到期的高級委員連任。貿易相關人士透露了這一消息。川普政權一直表示受到WTO的不公平對待。如果該委員無法連任，高級委員將減至3人，這是審理案件所需的最低限度人數。WTO重要職責的紛爭解決處理機能將不可避免地陷入癱瘓狀態。

相當於WTO最高審理法官的高級委員任期4年，如果無成員國反對，可連任1次。由於WTO原則上採取全部成員國協商一致的原則，只要美國反對，高級委員的選定就將無法推進。

圍繞高級委員會，當初歐盟（EU）和美國等國圍繞繼任者的選定程序意見産生分歧，委員人數逐漸減少。7人的框架目前少了3人。9月底模里西斯出身的委員任期將到期。WTO規定一起案件需要3名高級委員審理，如果此次該委員無法連任，委員人數將減至審理案件所需的最低限度。

在美國與中國的貿易戰日趨激烈的背景下，紛爭案件出現增加，內容也越來越複雜。越來越多的聲音擔心，遲遲無法確定高級委員的人選，解決貿易紛爭的機能將陷入癱瘓。

美國阻止委員連任的背景是對WTO感到不滿。有觀點指出，從歐巴馬前政權開始美國就對WTO的紛爭處理感到不滿。川普政權認為WTO未能妥善應對中國向企業提供補貼和侵犯外國企業知識産權的問題。主張高級委員作出的判決「越權」，同時還對審理時間過長感到不滿。美國認為WTO作出了很多對本國不利的判決，要求WTO實施改革。

WTO的紛爭解決機制與審判制度相似，採用二審制。首先起訴至WTO的國家邀請對方國家進行雙邊磋商。如果在60天內無法解決問題，則可以要求設置相當於一審的爭端處理小委員會（專家組）。之後，專家組將發佈相當於判決的報告，任何一方對結果不服的情況下，可以上訴至相當於終審的高級委員會。

但是，如果高級委員會的機能陷入癱瘓，在一審中敗訴的一方即使上訴，紛爭也無法得到解決。被美國徵收高關稅的國家相繼向WTO起訴美國。一位貿易相關人士表示，「美國的想法是，如果紛爭解決機能無法發揮作用，無論其他國家怎麼上訴，對美國來説也無關痛癢」。

在WTO，由於發展中國家與已開發國家的對立等原因，新規則的制定停滯不前。2017年12月在布宜諾斯艾利斯召開的WTO部長會議上，成員國步調不統一，未能發佈部長宣言。一直以來支撐著對多邊貿易體制的WTO面臨著巨大危機。

而家太多左膠想侵落台 佢做得哂4年都未必夠時間做佢要做的野

左膠真係好麻煩
淨係識慷他人之慨

到美國同全部成員傾好貿易協議就有野睇

萬夫莫敵

世界已變，一個用twitter發佈消息嘅總統
又點會再用石器時代嘅方式同其他國家溝通?
無辦法談判嘅國家就 block

其實當d大國自己傾好貿易協議 世貿仲有咩用 好似最近日本同歐盟 美國同西哥都傾好 細國又有tpp

侵侵一定成功連任

左咩膠吖 多數係中共啲針

好難講 咁多左膠

中國突然間彈起就係因為入左wto
侵侵真係好識玩

班死左膠食屎啦

乜都左膠

唔好咁分法啦

g持

無牙老虎
不如汁咗佢